<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<prefabDesc descVersion="1">
    <author>BulletBill</author>
    <version>1.0.0.0</version>
	
	<title>
        <en>UK Powerline And Telegraph Pack</en>
		<de>UK Powerline Und Telegraph Pack</de>
		<fr>Pack CPL Et Télégraphe Royaume-Uni</fr>		
    </title>
	
	<iconFilename>icon.dds</iconFilename>
	
	<description>
        <en>
            <![CDATA[This pack contains a collection of UK style powerlines and telegraph poles. This pack can be altered into multiple configurations to suit the map makers needs.

- Telegraph pole with footsteps, guidewire, transformer box, cables, cable guard, and two types of wire connector.
- Telegraph substation box, new and old versions.
- Building powerline connecter.
- 11kv Powerline pole with optional wire styles, 2 different transformers, guide wire, cables, cable guard, and anti climbing deterrent.
- 11kv Powerline dual pole, with substation transformer, cables, cable guard, and anti climbing deterrent.]]>
        </en>
        <de>
            <![CDATA[Dieses Paket enthält eine Sammlung von Stromleitungen und Telegrafenmasten im britischen Stil. Dieses Paket kann in mehrere Konfigurationen geändert werden, um den Anforderungen des Kartenherstellers gerecht zu werden.

- Telegrafenmast mit Trittstufen, Führungsdraht, Transformatorkasten, Kabeln, Kabelschutz und zwei Arten von Kabelverbindern.
- Telegrafen-Unterstationskasten, neue und alte Versionen.
- Gebäude-Powerline-Anschluss.
- 11-kV-Powerline-Mast mit optionalen Drahtarten, 2 verschiedenen Transformatoren, Leitdraht, Kabeln, Kabelschutz und Kletterschutz.
- 11-kV-Powerline, zweipolig, mit Umspannwerkstransformator, Kabeln, Kabelschutz und Kletterschutz.]]>
        </de>
        <fr>
            <![CDATA[Ce pack contient une collection de lignes électriques et de poteaux télégraphiques de style britannique. Ce pack peut être modifié en plusieurs configurations pour répondre aux besoins des cartographes.

- Poteau télégraphique avec marchepieds, fil de guidage, boîtier de transformateur, câbles, protège-câbles et deux types de connecteurs de fils.
- Boîte de sous-station télégraphique, nouvelles et anciennes versions.
- Connecteur CPL du bâtiment.
- Poteau Powerline 11kv avec styles de fil en option, 2 transformateurs différents, fil de guidage, câbles, protège-câble et dissuasif anti-escalade.
- Bipolaire Powerline 11kv, avec transformateur de sous-station, câbles, protège-câbles et dissuasif anti-escalade.]]>
        </fr>		
		
    </description>
	
	<categories>
        <category>others</category>
    </categories>
	
	<prefabs>
		<prefab name="powerTelegraphPack" i3dFilename="powerTelegraphPack.i3d" />		
    </prefabs>
</prefabDesc>
