<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<prefabDesc descVersion="1">
    <author>Aslan</author>
    <version>1.1.1.0</version>
	
	<title>
		<de>GE10 Skript - SplineToolkit</de>
        <en>GE10 Script - SplineToolkit</en>
    </title>
    <description>
<de><![CDATA[
Mit diesem leistungsstarken GIANTS-Editor-Skript stellt das Spline Toolkit eine Vielzahl nützlicher Werkzeuge für die Arbeit mit Splines bereit. Von einfacher Terrainbearbeitung über Objekt- und Zaunplatzierung bis hin zum Export als .OBJ-Datei für Blender sowie einer komfortablen Mesh-Generierung für Straßen – und das alles in einem einzigen Tool.

Funktionen im Überblick:

1) --- Base Tools ---
1.1) Set Spline on Terrain  
Ermöglicht es, Spline-Punkte direkt auf das Terrain zu projizieren – optional mit einstellbarem Offset.

1.2) Set Offset  
Verschiebt eine Spline per Offset sowohl vertikal als auch horizontal.

1.3) Set Terrain Height  
Passt die Terrainhöhe an die Höhe der Spline an – mit optionalen Parametern für präzisere Kontrolle.

1.4) Paint Terrain  
Ermöglicht das Bemalen des Terrains entlang einer Spline mit einer übersichtlichen Auswahl an Terrain-Layern.

1.5) Set Foliage
Lässt Foliage anhand der Spline plazieren.

1.5) Resample Spline
Verändert die Anzahl an Control Points einer Spline.

2) --- Place Objects ---
Erlaubt das Platzieren von Objekten entlang einer Spline mit einer Vielzahl übersichtlicher Parameter zur individuellen Anpassung.

3) --- Place Fence ---
Zäune erstellen war noch nie so einfach.  
Mit einer strukturierten Liste von Basegame-Zäunen inklusive Vorschaubildern lassen sich mit wenigen Klicks komplette Zaunanlagen effizient erstellen.

4) --- Export as .OBJ ---
Zur Optimierung des Workflows zwischen GIANTS Editor und Blender bietet das Spline Toolkit die Möglichkeit, Splines in zwei unterschiedlichen Methoden mit zusätzlichen Parametern als .OBJ-Datei zu exportieren.

5) --- Generate Street ---
Ein schlankes, aber äußerst nützliches Werkzeug für den Aufbau von Infrastruktur. Mit einer Auswahl an Basegame-Straßentexturen lässt sich schnell und unkompliziert eine Straße erzeugen.
Für komplexe Kreuzungen ist es weiterhin empfehlenswert, die Infrastruktur direkt in Blender zu erstellen. Das Tool generiert jedoch bereits korrekte UVs und eignet sich daher hervorragend als Vorschau oder Basis für weitere Arbeiten.
Optional können zusätzlich automatisch passende Traffic-Splines erzeugt werden.

____________________________________________________
Installation:
1.) Navigieren Sie zum Installationsverzeichnis des GIANTS Editors. Standardmäßig: "C:\Program Files\GIANTS Software\GIANTS_Editor_10.X.X\"
2.) Kopieren Sie die Datei "SplineToolkit.lua" sowie die "imgFence"/"imgRoads" Ordner aus dem Prefab in den Script-Ordner des GIANTS Editors.
3.) Das Skript steht anschließend im GIANTS Editor über die Menüleiste unter „Skripte“ zur Verfügung.

____________________________________________________
Update 1.1.1:
- [Base Tools] = Clear Foliage Button hinzugefügt und aus der Foliage-Layer-Liste entfernt.
- [Base Tools] = Fehler beim Clear Foliage behoben, bei dem ein falscher unsichtbarer Layer angewendet wurde.
- [Place Object] = Place Type "... with Width" hinzugefügt. Ermöglicht es, Objekte zufällig innerhalb einer einstellbaren Breite zu platzieren.
- [Place Object] = Set Height Type "... + Follow Axis" hinzugefügt. Ermöglicht das nahezu nahtlose Platzieren zusammenhängender Objekte, auch bei Höhenunterschieden.
- [Gen. Street] = 4 weitere Texturen zur Liste hinzugefügt.
- [Gen. Street] = Bestätigungsfenster hinzugefügt, um das Überschreiben einer bestehenden Straßengruppe zu bestätigen.

Update 1.1:
- [Base Tools] = UI etwas überarbeitet und neue Funktionen "Set Foliage" und "Resample Spline" hinzugefügt.
- [Gen. Street] = Texturoptionen hinzugefügt.
- [Place Fence] = Auswahl 'Spline Type' entfernt - wird nun automatisch aus der Spline gelesen.

Hotfix 1.0.1:
- Fix: [Place Fence] - Zäune werden nun auf Terrainhöhe statt auf Splinehöhe plaziert.
- Fix: [Place Object] - Side Offset funktioniert nun korrekt.
]]></de>
<en><![CDATA[
With this powerful GIANTS Editor script, the Spline Toolkit provides a wide range of useful tools for working with splines. From simple terrain editing and object or fence placement to exporting splines as .OBJ files for Blender, as well as convenient road mesh generation – all combined in a single tool.

Feature Overview:

1) --- Base Tools ---
1.1) Set Spline on Terrain  
Allows spline points to be projected directly onto the terrain with an optional height offset.

1.2) Set Offset  
Moves a spline by applying both vertical and horizontal offsets.

1.3) Set Terrain Height  
Adjusts the terrain height to match the spline height, with optional parameters for more precise control.

1.4) Paint Terrain  
Paint terrain along a spline with an easy-to-use selection of terrain layers.

1.5) Set Foliage  
Places foliage along the spline.

1.6) Resample Spline  
Changes the number of control points of a spline.

2) --- Place Objects ---
Allows objects to be placed along a spline with a wide range of adjustable parameters for precise placement.

3) --- Place Fence ---
Creating fences has never been easier.  
With a structured list of base game fences including preview images, complete fence systems can be created efficiently with just a few clicks.

4) --- Export as .OBJ ---
To improve the workflow between GIANTS Editor and Blender, the Spline Toolkit allows splines to be exported as .OBJ files using two different methods with additional parameters.

5) --- Generate Street ---
A lightweight yet very useful tool for building infrastructure. Using a selection of base game road textures, roads can be generated quickly and easily.  
For more complex intersections it is still recommended to create the infrastructure directly in Blender. However, the tool already generates correct UVs and therefore works perfectly as a preview or base for further work.  
Optionally, matching traffic splines can also be generated automatically.

____________________________________________________
Installation:
1.) Navigate to the GIANTS Editor installation directory. Default: "C:\Program Files\GIANTS Software\GIANTS_Editor_10.X.X\"
2.) Copy the file "SplineToolkit.lua" and the folder "imgFence"/"imgRoads" from the prefab into the Script folder of the GIANTS Editor.
3.) The script will then be available in the GIANTS Editor via the menu bar under “Scripts”.

____________________________________________________
Update 1.1.1:
- [Base Tools] = Added a Clear Foliage button and removed the option from the foliage layer list.
- [Base Tools] = Fixed an issue with Clear Foliage where an incorrect invisible layer was applied.
- [Place Object] = Added Place Type "... with Width". Allows objects to be placed randomly within a defined width.
- [Place Object] = Added Set Height Type "... + Follow Axis". Allows connected objects to be placed almost seamlessly, even on uneven terrain.
- [Gen. Street] = Added four additional textures to the list.
- [Gen. Street] = Added a confirmation dialog when overwriting an existing road group.

Update 1.1:
- [Base Tools] = UI slightly improved and new functions "Set Foliage" and "Resample Spline" added.
- [Gen. Street] = Added texture options.
- [Place Fence] = 'Spline Type' selection removed - now automatically read from the spline.

Hotfix 1.0.1:
- Fix: [Place Fence] - Fences are now placed at terrain height instead of spline height.
- Fix: [Place Object] - Side offset now works correctly.
]]></en>
    </description>
	
	<categories>
        <category>other</category>
    </categories>
	
	<iconFilename>SplineToolkit_icon.dds</iconFilename>
    
    <prefabs>
		<prefab name="Script" xmlFilename="SplineToolkit.lua" />
    </prefabs>
	
</prefabDesc>
